特朗普限制「中資」態度軟化, 美股道瓊漲逾200點

而家侵侵靠限制移民同travel ban都足以連任, 同習近平繼續做朋友都無問題.

川普限制中資態度軟化 美股道瓊漲逾200點

2018-06-27 22:05

〔財經頻道／綜合報導〕川普政府擬限制中國及其他外國資金對美國科技業的投資，傳出手段將不如先前預期的嚴苛，激勵美股3大指數週三開盤走高，道瓊工業指數更強漲逾200點。

道瓊工業指數開盤上漲48點，早盤一度上漲逾200點，站上24500點關卡，開拓重工（Caterpillar）、波音（Boeing）、蘋果（Apple Inc.）股價皆相繼走高；科技股及能源類股上漲，帶動標普500指數上漲0.2％；那斯達克指數則上漲0.3％。

為了防止美國科技技術被竊取，川普政府擬針對包含中國在內的外國投資施加限制，但傳出川普將採用的手段，並不如先前預期的，設下外國投資美國科技業比率不得超過25%的嚴格限制。

根據《CNBC》報導，有美國資深官員表示，川普政府將會透過新成立的美國外來投資委員會（CFIUS），來對可能竊取美國敏感科技技術的外來投資進行審查。這也使的市場對於貿易戰持續升溫的緊張情緒，也獲得些許緩解。

美國總統川普(Donald Trump)今表示，他支持加強管制美國敏感科技出口，嚴格限制外資投資美國科技業，但他並未針對中國而增加限制，《華爾街日報》解讀，川普放鬆（ease)對中國的限制，只是把現行法規變嚴格，由法規去管制。

侵侵差不多所有野都選前交代哂
佢其實對中韓根本無實際野落過袋
點可能咁快完
侵要撐住
世界撥亂返正靠你架

Trump 仔又放水

中國或成最大贏家
2025勢在必行

証明對抗中國的最大阻力就係美國人本身

已經有公司決定將生產線搬生，美國人唔駛返工，諗起都開心

呢d 帖無人敢面對？

一啖砂糖一啖屎姐，貿易戰易開難停，共匪始終難逃覆亡厄運

支那仔係要懲罰多啲先會乖 放過佢你會後悔

係部分美國人

根本trump已經同國會通晒水，佢話放水唔制裁，國會立即反對要通過。到國會話方案唔得，trump就強硬話一定要制裁。

到時又收緊

trump反而係叫共和黨議員不要逆轉對中興減輕處罰的決定。

頭半日升200，尾半日跌突

總統能夠被制衡超級重要

睇清楚全民 佢意思係叫議員唔好推翻佢放生中興的決定